[
  {
    "question": "남이 베푼 은덕에 대한 고마움을 마음속 깊이 사무치어 잊을 수 없다",
    "answer": "각골난망"
  },
  {
    "question": "어떤 일에 몰두하여 조금도 쉴 시간이 없이 밤낮을 가리지 아니함",
    "answer": "불철주야"
  },
  {
    "question": "한번만 건드려도 폭발 할 것 같이 몹시 위급한 상태",
    "answer": "일촉즉발"
  },
  {
    "question": "여러 해를 거듭하여 계속 이어짐",
    "answer": "연년세세"
  },
  {
    "question": "고생을 하면서 부지런하고 꾸준하게 공부하는 자세",
    "answer": "형설지공"
  },
  {
    "question": "죽어서까지도 은혜를 잊지 않고 갚음",
    "answer": "결초보은"
  },
  {
    "question": "몸과 마음으로 서로 뜻이 통함",
    "answer": "이심전심"
  },
  {
    "question": "이러기도 저러기도 어려워 입장이 곤란함",
    "answer": "진퇴양난"
  },
  {
    "question": "어찌할 도리가 없어 손을 묶은 듯이 꼼짝 못함",
    "answer": "속수무책"
  },
  {
    "question": "말과 행동이 같음",
    "answer": "언행일치"
  },
  {
    "question": "고생을 하면서 공부하여 얻은 보상",
    "answer": "형설지공"
  },
  {
    "question": "효도를 다 하지 못한 채 어버이를 여읜 자식의 슬픔을 이르는 말",
    "answer": "풍수지탄"
  },
  {
    "question": "어떤 일이 일어나기 전에 미리 앞을 내다보고 아는 지혜",
    "answer": "선견지명"
  },
  {
    "question": "실패를 거듭하여도 이에 굴하지 않고 계속 도전함",
    "answer": "칠전팔기"
  },
  {
    "question": "주인과 손님이 뒤바뀜",
    "answer": "주객전도"
  },
  {
    "question": "서로 서로 도움",
    "answer": "상부상조"
  },
  {
    "question": "기뻐하다가 슬퍼하다가 함",
    "answer": "일희일비"
  },
  {
    "question": "변명할 말이 없거나 변명을 못 함",
    "answer": "유구무언"
  },
  {
    "question": "한 가지 일에 몰두하여 두 가지 이득을 얻음",
    "answer": "일석이조"
  },
  {
    "question": "난처한 일이나 불행한 일이 잇따라 일어남",
    "answer": "설상가상"
  },
  {
    "question": "사회적 지위나 권리에 있어 남자를 여자보다 우대하고 존중하는 일",
    "answer": "남존여비"
  },
  {
    "question": "전생에 지은 선악에 따라 현재의 행과 불행이 있는 일",
    "answer": "인과응보"
  },
  {
    "question": "모든 일은 반드시 올바르게 돌아갈 것",
    "answer": "사필귀정"
  },
  {
    "question": "하찮은 남의 언행도 자신을 수양 하는 데에 도움이 될 수 있음",
    "answer": "타산지석"
  },
  {
    "question": "죽은 뒤에라도 은혜를 잊지 않고 갚음을 이르는 말",
    "answer": "결초보은"
  },
  {
    "question": "매우 가까운 친구사이",
    "answer": "호형호제"
  },
  {
    "question": "눈앞에 보이는 차이만 알고 결과가 같은 것을 모르는 어리석음",
    "answer": "조삼모사"
  },
  {
    "question": "용의 머리와 뱀의 꼬리라는 뜻으로, 처음은 왕성하나 끝이 부진한 현상을 이르는 말",
    "answer": "용두사미"
  },
  {
    "question": "남에게 입은 은덕을 저버리고 배신하는 태도가 있음",
    "answer": "배은망덕"
  },
  {
    "question": "여러 사람이 비참한 지경에 빠져 울부짖는 참상",
    "answer": "아비규환"
  },
  {
    "question": "형편에 맞지 않게 겉만 번드르르하게 꾸밈 또는 그런 예절이나 법식",
    "answer": "허례허식"
  },
  {
    "question": "어려운 여건 속에도 꿋꿋이 공부함",
    "answer": "주경야독"
  },
  {
    "question": "개나 말 정도의 하찮은 힘이라는 뜻 윗사람에게 충성을 다하는 자신의 노력을 낮추어 일컫는 말",
    "answer": "견마지로"
  },
  {
    "question": "여러 가지 일도 많고 어려움이나 탈도 많음",
    "answer": "다사다난"
  },
  {
    "question": "미리 준비가 되어있으면 걱정할 것이 없음",
    "answer": "유비무환"
  },
  {
    "question": "많은 사람들 가운데서 뛰어난 인물을 이르는 말",
    "answer": "군계일학"
  },
  {
    "question": "인생의 행복과 불행은 예측하거나 단정하기가 어렵다",
    "answer": "새옹지마"
  },
  {
    "question": "세금을 가혹하게 거두어들이고 무리하게 재물을 빼앗음",
    "answer": "가렴주구"
  },
  {
    "question": "여러 사람이 서로 자신의 주장을 내세우며 상대편의 주장을 반박함",
    "answer": "갑론을박"
  },
  {
    "question": "이성을 사랑하여 간절히 그리워 하는 마음",
    "answer": "연모지정"
  },
  {
    "question": "남에게 입은 은혜가 뼈에 새겨질 만큼 커서 잊히지 아니함",
    "answer": "각골난망"
  },
  {
    "question": "곧 들이닥칠 바람에 의해 언제 꺼질지 모르는 촛불같이 위대로운 상황을 의미",
    "answer": "풍전등화"
  },
  {
    "question": "정신이 아득해져 멍하니 어찌할 줄 모르는 모습을 가리킴",
    "answer": "망연자실"
  },
  {
    "question": "자신의 행동을 스스로 조심하고 경계함",
    "answer": "자숙자계"
  },
  {
    "question": "결심이 사흘을 가지 못한다는 뜻",
    "answer": "작심삼일"
  },
  {
    "question": "융통성이 없고 무식하다 고집이 세다",
    "answer": "각주구검"
  },
  {
    "question": "어떤 동기가 있어 이제지 가졌던 마음가짐을 버리고 완전히 달라짐",
    "answer": "심기일전"
  },
  {
    "question": "자기 논 앞에 물 대기 라는 뜻으로 자기에게만 유리하게 되도록 생각하거나 행동함",
    "answer": "아전인수"
  },
  {
    "question": "고향을 그리워하는 마음",
    "answer": "수구초심"
  },
  {
    "question": "어려운 처지에 있는 사람끼리 서로 가엾게 여김",
    "answer": "동병상련"
  },
  {
    "question": "주머니 속의 송곳 이라는 뜻으로 재능이 뛰어난 사람은 숨어 있어도 저절로 사람들에게 알려짐을 이르는 말",
    "answer": "낭중지추"
  },
  {
    "question": "앞을 내다보는 안목 이라는 뜻, 어떤일이 일어나기 전에 미리 앞을 내다보고 아는 지혜",
    "answer": "선견지명"
  },
  {
    "question": "소의 뿔을 바로 잡으려다가 소를 죽인다는 뜻 잘못된 점을 고치려다가 그 방법이나 정도가 지나쳐 오히려 일을 그르침을 이르는 말",
    "answer": "교각살우"
  },
  {
    "question": "여러번 실패하여도 굴하지 않고 꾸준히 노력함을 이르는 말",
    "answer": "칠전팔기"
  },
  {
    "question": "나날이 다달이 자라거나 발전함",
    "answer": "일취월장"
  },
  {
    "question": "지난 시대에는 들어 본 적이 없다는 뜻 이제까지 들어 본 적이 없음",
    "answer": "전대미문"
  },
  {
    "question": "동쪽으로 뛰고 서쪽으로 뛴다는 뜻 사방으로 이리저리 몹시 바쁘게 돌아다님을 이르는 말",
    "answer": "동분서주"
  },
  {
    "question": "고생을 하면서 부지런하고 꾸준하게 공부하는 자세",
    "answer": "형설지공"
  },
  {
    "question": "이를 갈고 마음을 썩이다는 뜻으로 몹시 분하여 이를 갈며 속을 썩임",
    "answer": "절치부심"
  },
  {
    "question": "겉으로는 복종하면서 내심으로는 배반함",
    "answer": "면종복배"
  },
  {
    "question": "죽은 뒤에라도 은혜를 잊지 않고 갚음",
    "answer": "결초보은"
  },
  {
    "question": "양의 머리를 걸어 놓고 개고기를 판다 라는 뜻으로 겉보기만 그럴듯하게 보이고 속은 변변하지 아니함을 이르는 말",
    "answer": "양두구육"
  },
  {
    "question": "줏대 없이 남의 의견에 따라 움직임",
    "answer": "부화뇌동"
  },
  {
    "question": "알맞은 인재를 알맞은 자리에 씀 또는 그런 자리",
    "answer": "적재적소"
  },
  {
    "question": "사람이 보다 나은 방향으로 변하여 전혀 딴 사람처럼 됨",
    "answer": "환골탈태"
  },
  {
    "question": "인생이 덧없음",
    "answer": "인생무상"
  },
  {
    "question": "모든 생각을 떠나 마음이 빈 상태",
    "answer": "무상무념"
  },
  {
    "question": "제자나 후배가 스승이나 선배보다 나음을 비유적으로 이르는 말",
    "answer": "청출어람"
  },
  {
    "question": "시기에 늦어 기회를 놓쳤음을 안타까워하는 탄식",
    "answer": "만시지탄"
  },
  {
    "question": "인재를 맞아들이기 위하여 참을성 있게 노력함",
    "answer": "삼고초려"
  },
  {
    "question": "자나 깨나 잊지 못함",
    "answer": "오매불망"
  },
  {
    "question": "정도를 지나침은 미치지 못함과 같다",
    "answer": "과유불급"
  },
  {
    "question": "고생 끝에 즐거움이 옴을 이르는 말",
    "answer": "고진감래"
  },
  {
    "question": "의형제를 맺음을 이르는 말",
    "answer": "도원결의"
  },
  {
    "question": "간사한 꾀로 남을 속여 희롱함을 이르는 말",
    "answer": "조삼모사"
  },
  {
    "question": "서로 우열을 가리기 힘든 형세",
    "answer": "백중지세"
  },
  {
    "question": "자식이 자란 후에 어버이의 은혜를 갚는 효성을 이르는 말",
    "answer": "반포지효"
  },
  {
    "question": "남의 학식이나 재주가 놀랄 만큼 부쩍 늘다",
    "answer": "괄목상대"
  },
  {
    "question": "좋은일 위에 또 좋은 일이 더하여짐을 비유적으로 이르는 말",
    "answer": "금상첨화"
  },
  {
    "question": "자기가 저지른 일은 자기가 해결해야 한다는 뜻",
    "answer": "결자해지"
  },
  {
    "question": "잘못하고서 고치지 않는 것이라는 뜻",
    "answer": "과이블개"
  },
  {
    "question": "매일 세 번 자신을 반성함",
    "answer": "삼성오신"
  },
  {
    "question": "재앙과 근심, 걱정이 바뀌어 오히려 복이 됨",
    "answer": "전화위복"
  },
  {
    "question": "같은 사람의 말이나 행동이 앞뒤가 서로 맞지 아니하고 모순됨",
    "answer": "자가당착"
  },
  {
    "question": "좋은 옷을 입고 좋은 음식을 먹음",
    "answer": "호의호식"
  },
  {
    "question": "더할나위 없이 후회스러움",
    "answer": "후회막심"
  },
  {
    "question": "일면의 장점과 다른 일면의 단점을 통틀어 이르는 말",
    "answer": "일장일단"
  },
  {
    "question": "아랫사람이나 지위나 학식이 자기만 못한 사람에게 모르는 것을 묻는 일을 부끄러워하지 아니함",
    "answer": "불치하문"
  },
  {
    "question": "지식과 행동이 서로 맞음",
    "answer": "지행합일"
  },
  {
    "question": "어떤 일이든 끊임없이 노력하면 반드시 이루어짐을 이르는 말",
    "answer": "우공이산"
  },
  {
    "question": "이름만 그럴듯하고 실속은 없음",
    "answer": "유명무실"
  },
  {
    "question": "달면 삼키고 쓰면 뱉는다는 뜻",
    "answer": "감탄고토"
  },
  {
    "question": "가난한 생활을 하면서도 편안한 마음으로 도를 즐겨 지킴",
    "answer": "안빈낙도"
  },
  {
    "question": "글자를 한 자도 모를 정도로 무식하다",
    "answer": "일자무식"
  },
  {
    "question": "뜻밖에 일어난 큰 변고나 사건을 비유적으로 이르는 말",
    "answer": "청천벽력"
  },
  {
    "question": "기운이 다하고 맥이 풀림",
    "answer": "기진맥진"
  },
  {
    "question": "상대의 사정과 나의 사정을 자세히 앎",
    "answer": "지피지기"
  },
  {
    "question": "같은 무리끼리 서로 사귐",
    "answer": "유유상종"
  }
]
